En als dat iemand het erg hij wie van alle anderen, ik kon tenminste bear- maar ik zal niet meer aan rob mezelf van al uw begripvolle goodwill, door shewing dat waar ik de meeste gewonden kan ik tenminste vergeven.
Good Bye,--God bless you!"
En met deze woorden, dat hij bijna liep de kamer uit.
Hoofdstuk 45 Elinor, enige tijd nadat hij haar verliet geruime tijd zelfs na de klank van zijn wagen was, bleef teveel onderdrukt door een menigte van ideeën, sterk uiteenlopende op zich, maar van die droefheid was het algemene resultaat, te denken zelfs van haar zus.
Willoughby, he, wie slechts een half uur geleden had ze afgaf als de meest waardeloze mannen, Willoughby, ondanks al zijn fouten, opgewonden een mate van medelijden voor het leed dat door hen, die haar beschouw hem als nu gescheiden voor eeuwig van haar gezin, met een tederheid, jammer, maar in verhouding, zoals ze snel erkend binnen zichzelf- om zijn wensen dan op zijn merites worden beoordeeld.
